---
title: Voorbereidingen Onderzoeksposter
date: 2018-09-25
---

In de ochtend heeft de klas uitleg gekregen over het maken van de onderzoeksposter die vrijdag ingeleverd moet worden. Op deze poster moeten onze onderzoeksresultaten en design research te zien zijn. Na de uitleg en teamleider vergadering zijn wij als team bij elkaar gaan zitten. We hebben met elkaar besproken welke deliverables wij op de poster willen hebben en Jari had dit vervolgens in zijn notitieblokje als lijstje opgeschreven. Vervolgens hebben we deliverables onder elkaar verdeeld zodat iedereen een bijdrage levert aan de poster.

Toen dit eenmaal besproken was en iedereen iets had om aan te werken, zijn we aan de slag gegaan. Samen met Andor ben ik begonnen aan de customer journey. Hierbij hebben wij gekeken naar de onderzoeksresultaten van de balie, huismeester en onze deskresearch. Op basis van deze informatie hebben wij een customer journey gemaakt van een bewoner die een probleem had met haar wasmachine die stuk was gegaan. Hierbij hebben wij het hele verloop van melding tot repartie + gedachtegang opgeschreven op papier. Dit werk ik later vervolgens verder uit in Illustrator, Jari gaat deze dan verder vormgeven. Ook heb ik samen met Andor een begin gemaakt aan de persona van een gemiddelde alleenstaande moeder.

In de middag had ik user research lab. Hier heb ik uitleg gekregen over het maken van een synthesis wall. Dit is een manier om alle bevindingen zoals resultaten, foto’s, waarnemingen allemaal op een muur te plakken en te categoriseren. Op deze manier heb je al je onderzoeksresultaten op een plek en kan je makkelijk over gaan tot het divergeren van ideeën. Dit lijkt me een tof idee wat ik wil gaan zetten tijdens de volgende sprint om ideeën te vormen. Aangezien ik gisteren een laddering interview heb gedaan en deze resultaten had uitgewerkt, wilde ik vandaag in het lab hier feedback over vragen. Ik heb mijn resultaten besproken en ze zei dat er zeker een aantal punten zijn waar ik wat mee kan om ideeën te generen die passen bij de doelgroep. Wel vond ik zelf dat ik soms wat meer had kunnen doorvragen of andere vraagstellingen had kunnen gebruiken om meer uit mijn laddering te halen. Dit wil ik de volgende keer zeker doen.
